［得罪講句］尋人記真係好撚高質

唔理咩藍黃

ViuTV 五年內應該都拍唔到呢個質素

樓主，呢度我頂住先。。。

我和殭屍有個約會都高質

結果？

睇錯尋秦記

其實冇乜特別
剪返以前啲片，揾返果個人講幾句野

因為5周年

呢個節目正宗食老本
俾夠二三十年你拍，乜都拍到嗰份年代感同唏噓感啦。

利申：屋企人開所以有睇，係好睇在主持做得好，但依然唔覺係tvb功勞

好多人根本無再睇TVB
理得你幾高質

麻麻地，始終係gimmick嘢，內容因為受訪者本身質素好難控制，而變得空洞無物；感覺似係抄咗《鏗鏘說》半條橋，但get唔到點解港台拍得好睇，係因為訪問／受訪都有份量。

至於viu就無謂比較喇，坦白講時事節目唔係佢哋專長。

都冇人話係TVB功勞
講緊係成套野的構思
再加上方東昇
可以帶出左時光飛逝果種感覺

啲人話無忘初心
咁究竟有幾多人可以做到？

咁你都要有果種毅力搵得返三四十年前啲人先得嫁...

離題

仲要有呢個idea
idea先最值錢

你死喇......

方東昇留係TVB曬左

毅力？ 有錢就得喇

尋秦記就好睇

講移民果集
講三十年前個師奶（現在係呀婆）為左照顧個弱智細妹移左民都回流
仲要冚家10兄弟移哂民

將呀婆三十幾年的堅持
濃縮到幾分鐘

我先發覺原來香港仲有人真係可以無忘初心

俾到幾多錢咁巴閉？
其中一集個主角家住8000萬大宅喎....
你住果座大廈成層加埋值唔值8000萬？

唔通貪方東昇啲出鏡費？

佢成個feel都係感情用事 對得耐tvb有感情唔捨得走咁

係咪董事長個仔

比錢叫人搵啊on9

唔覺囉
方東昇幾年前拍世界零距離都係去外國咁尋人啦
反而鏗鏘說有無咁耐歷史

港台節目自問都算睇得多

睇過幾集，真係冇乜特別。

1. 花太多篇幅講“尋人”, 睇一次ok, 睇多次就覺得悶，因為尋人方法不外乎google, 搵學校朋友之類，一啲都唔特別。

2. 訪問唔夠深入，例如肥仔果集，叫佢食返一碟雞翼真係好尷尬，個肥仔都話咗而家注重健康唔想食，帶佢行十幾層樓梯又係好無聊，正常人都覺得辛苦，叫佢行想帶出乜嘢message?
其實可以問多啲肥仔成長中“肥”對佢有乜影響，識朋友，拍拖，工作等等，當中又有乜思想上轉變。

3. 因為第二點，節目質素取決於受訪者身世同埋健唔健談，例如中學男神兩個好朋友都死咗，會令人覺得人生無常，再加上佢感覺多嘢講，成個受訪者即刻立體咗，但並唔係節目主持嘅工勞，相反， 其中一幕，叫受訪者回答返當年會考試題我覺得好無聊，根本對個節目無幫助，仲影響節目質素，我想睇受訪者講嘢，唔係睇你問埋啲無謂嘢。

總結：節目冇外間所講咁好，係咪tvb觀眾要求低？

起碼07年已經做緊